Kohtu ette oli tulnud kaebaja mõisa köögi tüdruk Ann Bootsmann ja kaebas, et tema olla nädal enne Jaani päewa omma alus kue ära ja mõisa õue põesaste peale kuiwama pannud; ja nii pea olla se kohe sealt ära kadunud. Tema läind mõisa seppa tuppa seppa naese käest oma alus kube kulama, ja se öölnud, et ta pole seda näinud. Aga pärat olla ta järele kulanud ja teada saand, et se alus kuub ometegi seppa naese käes on. Salutaka Kurista perenaene olla seda näind, kus sep. paar päewa pärast seda kui tema alus kuub ära kadus need, ennast oma naesega on kollinud.
Kui Ann allus kuube tema käest läind kulama olla ta ühte ja teist temale ette näitanud, aga seda ta pole mitte wälja toond, kuni Ann ise alus kue, tema teiste riete wahelt pissut näind paistwad; ta tõmband seda kohe sealt wälja ja tunud et se tema oma on. sepa naene öelnud seda alus kuue oma ema käest saand, ja teiseks et olla õega wahetanud, ja muist riedest lapsele alus kue teind, ja kui naad neid mõetnud pole se mitte teisefga koku passinud. anne alus kuub olnud neli ladi lai ja nüüd polla ennam kui kolm ladi ühe lae olla sepa naene külest ära wõtnud ja teisiti ümber teind. Seda alus kube tunda ka mõisa tisleri naene.
Tisleri naene Kai Bootsman tunnistab kohtu ees, et se alus kuub tõeste Annu jägu on. Seda riet olla ta tema telgede peal kudunud ja pole keegi mõisa inimene seda alus kube sepa naesel näind pessus, ega kanda olewad, sest ta ööldu seda kõik mõisa rahwas teadwad.
Kurista perenaene Mari Tinaberg raakis kohtus et tema olla sealjures olnud, ja näind kui An seda alus kube pärinud. 
essiteks olla sepa naene kaks alus kube Anne kätte toond ja öölnud, et temal enam ei ole, ja an wõtnud päraast ise oma alus kue tema riete wahelt wälja ika öölnud sepa naene, et ta olla seda riet oma ema ja õe käest saand ja sest ka lapsele teind, aga need riided pole mitte koku passinud.
Seppa naene Anna Bach sai kohtu ette kutsutud, ja küsitud, kas tema seda alus kube on warastanud; aga se ütleb, selle oma ema käest olewad saanud, ja pärast ütleb ise kudunud. poomwilla ja linnase leimetega segamine ja Ann ütleb ennesel kõik linnased olewad , kohus watas järele ja leidis et leimed kõik linnased olid, üks laad wahelt ära wõetud ja teist modi õmeldud, aga Anna Bach salgab kohtus ja tunnistab kõik walle olewad.
Kohus mõistisd, et Anna Bach peab selle alus kue Ann Bootsmani kätte andma, ja 1 Rbl trahwi walla laeka maksma selle eest et on seda alus kuube warastanud ja kohtu ees üht ja teist wiisi waletanud. Ja 1 rubl Annele selle eest, et seda alus kube on prukinud ja ära rikkund. - koku 2 Rbl.
Et tal kohe ei olnud trahwi wälja maksta, mõistis kohus kahe nädala aja pärast, et siis siin kohtu ees raha peab saama ära maksetud.
